[
  {
    "id": 1,
    "question": "En!!! Java, una clase puede extender múltiples clases a la vez.",
    "answer": false,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "El método 'main' es el punto de entrada de una aplicación Java.",
    "answer": true,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "En Java, se puede crear una instancia de una clase abstracta.",
    "answer": false,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Los métodos estáticos pueden acceder a miembros no estáticos de una clase en Java.",
    "answer": false,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "En Java, el tipo de datos 'int' puede almacenar valores decimales.",
    "answer": false,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Una interfaz en Java puede tener métodos con implementación.",
    "answer": true,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Los objetos en Java siempre se pasan por valor.",
    "answer": true,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Java permite la sobrecarga de operadores como en otros lenguajes como C++.",
    "answer": false,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "En Java, una variable de tipo 'String' es inmutable.",
    "answer": true,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "El uso de 'final' en Java implica que la variable o método no se puede modificar.",
    "answer": true,
    "typeOfQuestion": "TRUE_OR_FALSE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de datos es usado para representar números decimales en Java?",
    "answers": [
      "int",
      "boolean",
      "double",
      "char"
    ],
    "correctAnswer": "double",
    "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Qué palabra clave se usa en Java para evitar que una clase sea heredada?",
    "answers": [
      "final",
      "static",
      "private",
      "protected"
    ],
    "correctAnswer": "final",
    "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Cuál es el valor por defecto de un booleano en Java?",
    "answers": [
      "true",
      "false",
      "0",
      "null"
    ],
    "correctAnswer": "false",
    "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Qué tipo de colección en Java permite elementos duplicados y mantiene el orden de inserción?",
    "answers": [
      "HashSet",
      "TreeSet",
      "LinkedList",
      "ArrayList"
    ],
    "correctAnswer": "ArrayList",
    "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Cómo se llama el mecanismo de Java que permite que un objeto se convierta en una instancia de una subclase?",
    "answers": [
      "Herencia",
      "Polimorfismo",
      "Encapsulamiento",
      "Abstracción"
    ],
    "correctAnswer": "Polimorfismo",
    "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre las interfaces en Java es falsa?",
    "answers": [
      "Una interfaz puede contener métodos con implementación.",
      "Una clase puede implementar múltiples interfaces.",
      "Una interfaz puede extender otras interfaces.",
      "Una interfaz puede tener atributos."
    ],
    "correctAnswer": "Una interfaz puede tener atributos.",
    "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
    "category": "PROGRAMACION"
  },
  {
      "id": 17,
      "question": "¿Cuál es el resultado de intentar dividir un número entero entre cero en Java?",
      "answers": [
        "El programa lanza una excepción ArithmeticException.",
        "El resultado es infinito.",
        "El programa se detiene sin lanzar ninguna excepción.",
        "El programa genera una excepción ArrayIndexOutOfBoundsException."
      ],
      "correctAnswer": "El programa lanza una excepción ArithmeticException.",
      "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
      "category": "PROGRAMACION"
    },
	{
	   "id": 18,
	   "question": "¿Qué palabra clave se utiliza para crear una constante en Java?",
	   "answers": [
	     "const",
	     "final",
	     "static",
	     "immutable"
	   ],
	   "correctAnswer": "final",
	   "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
	   "category": "PROGRAMACION"
	 },
	 {
	   "id": 19,
	   "question": "¿Qué tipo de estructura de datos se utiliza para almacenar claves únicas con valores asociados en Java?",
	   "answers": [
	     "HashMap",
	     "TreeSet",
	     "ArrayList",
	     "LinkedList"
	   ],
	   "correctAnswer": "HashMap",
	   "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
	   "category": "PROGRAMACION"
	 },
	 {
	   "id": 20,
	   "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta sobre los tipos primitivos en Java?",
	   "answers": [
	     "El tipo booleano tiene dos valores posibles: true y false.",
	     "El tipo int puede almacenar decimales.",
	     "El tipo char solo puede almacenar un solo dígito numérico.",
	     "El tipo double no se usa para almacenar números con decimales."
	   ],
	   "correctAnswer": "El tipo booleano tiene dos valores posibles: true y false.",
	   "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
	   "category": "PROGRAMACION"
	 },
	 {
	   "id": 21,
	   "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es verdadera en relación a las clases abstractas en Java?",
	   "answers": [
	     "Una clase abstracta puede tener métodos no abstractos.",
	     "Una clase abstracta no puede tener atributos.",
	     "Una clase abstracta nunca puede ser instanciada.",
	     "Una clase abstracta no puede ser extendida."
	   ],
	   "correctAnswer": "Una clase abstracta puede tener métodos no abstractos.",
	   "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
	   "category": "PROGRAMACION"
	 },
	 {
	   "id": 22,
	   "question": "En Java, ¿qué tipo de colección mantiene el orden de los elementos según su inserción?",
	   "answers": [
	     "ArrayList",
	     "HashSet",
	     "LinkedHashMap",
	     "TreeSet"
	   ],
	   "correctAnswer": "ArrayList",
	   "typeOfQuestion": "SINGLE_CHOICE",
	   "category": "PROGRAMACION"
	 },
	 {
	   "id": 27,
	   "question": "¿Qué opción describe correctamente el uso de la palabra clave 'super' en Java?",
	   "answers": [
	     "Se usa para llamar a un constructor de la clase padre.",
	     "Se usa para declarar una clase hija.",
	     "Se usa para crear una nueva instancia de un objeto.",
	     "Se usa para invocar un método de una subclase."
	   ],
	   "correctAnswer": "Se usa para llamar a un constructor de la clase padre.",
	   "correctAnswer2": "Se usa para invocar un método de una subclase.",
	   "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE",
	   "category": "PROGRAMACION"
	 }
]